川普「北美長城」招標 高度9公尺 堅固到30分鐘內難破壞

美國總統川普 (Donald Trump) 政府就接壤墨西哥邊境興建圍牆的計畫公開招標，根據海關及邊境保護局日前在網上上載的招標公告，圍牆須外形雄偉，理想高度是 9 公尺；面向美國這一面得「色彩美觀」；且須非常堅固，能承受至少 30 分鐘各式工具的破壞。

這次是川普政府第二次要求私營公司競投圍牆工程，有關建議方案要在 3 月 29 日前提交。上月，海關及邊境保護局 (CBP) 曾招標要求承建商在 3 月 10 日前提交設計概念和建造原型，以便讓當局參考。

據星島日報、香港明報綜合外媒報導，根據海關與邊境保護局上周五 (17 日) 晚間貼出的網上招標公告，圍牆要高 9 公尺。公告也指出，高度超過 5 公尺半，屬可接受範圍。圍牆可以是混凝土或透明組件結構，以便邊境巡邏隊了解墨西哥一邊的情況。圍牆需深入地下至少 1.8 公尺，並包括 7.6 公尺和 15.2 公尺寬的自動閘，以便讓行人和車輛通過。

公告指出，圍牆須非常堅固，必須能承受至少 30 分鐘 (理想時間超過 4 小時) 各式工具的破壞行為，諸如大錘、千斤頂、斧頭、鑿子、電池操作的衝擊工具、切割工具、電焊槍或其他類似手持工具。

公告訂明圍牆在「高度上必須顯得雄偉，色彩美觀」，融入或匹配美國周圍景觀。在沒有梯子的情況下，圍牆難以攀登，並且難以使用普通和更複雜的攀爬輔助工具。圍牆也不能讓人在圍牆下挖掘地道。

有意競投的承建商有大約 2 個星期來制定和提交計畫，政府將從中選擇幾個方案在加州聖地牙哥興建 9 公尺高的樣板圍牆，每個成本在 20 萬至 50 萬美元之間，用以做選擇和滲透測試。按照政府合同標準，秘密遴選委員會將根據設計的優點和承包商完工能力評估提案，最多 20 個提案能進入下一階段。

招標規格一曝光不但引來外界議論，更有許多網民在有關如何「色彩美觀」上紛紛發揮創意。Twitter 上出現不少令人莞爾的示意圖，其中一張是描述美國這一邊貼滿同是白宮熱門話題人物、川普女高級顧問康韋 (Kellyanne Conway) 的大頭照。有網民則貼出一張川普與俄羅斯總統普丁擁吻的搞怪塗鴉。

美國政府未公布圍牆會建於何處，但招標文件指部分圍牆將取代美墨邊境現有的圍欄。美國與墨西哥接壤邊境長逾 3200 公里，現有的圍欄則有 1120 多公里長。被川普稱為「北美長城」的圍牆建設，外界估計將耗資 120 億至 210 億美元。但 CNBC 分析指成本或達 250 億美元，還未包括每年約 7.7 億美元的維修開支。

川普上周向國會提交預算建議書，邊境圍牆的首期付款為 26 億美元。川普一早表明，墨西哥要為美國築牆付款，但墨西哥已多次重申絕不付錢。

[/quote]

make american great

30分鐘

20 mins 俾侵侵爆一輪粗，跟住10分鐘開個喼，入密碼，fire!

半條港豬澳啫，好少錢

就係

9公尺

搵麥迪文守城

我想睇網民創意圖